interstellar

睇到有 post 話土耳其搵到千古碑文
諗起套戲話接近黑洞嘅星球時間慢啲，
咁我假設喺近黑洞嘅星球睇地球會係一小時睇到7年嘅嘢？
(假設得)

由於黑洞嘅重力(質量+能量)影響附近嘅時空結構，你身處嘅星球時間嘅流動係相對地慢過地球嘅時間流動。

而"見"呢個重作係要透過光嘅傳播先做到，所以實際上你觀察緊嘅地球時間係:光傳播所需時間+相對時間。

假設重力效應個比例係 1小時:7年，咁你應該會係你嘅時空框架哪1小時內睇到地球時空框架下7年嘅野。

原來真係... 唔該晒